@inproceedings{Martinez-Tornes-Taburet-Boros-Rouis-Gomez-Kramer-Sidere-Doucet-Poulain-D'andecy:CORIA-TALN:2023,
    author = {Mart{\'\i}nez Torn\'es, Beatriz and Taburet, Th\'eo and Boros, Emanuela and Rouis, Kais and Gomez-Kr\"amer, Petra and Sidere, Nicolas and Doucet, Antoine and Poulain D'andecy, Vincent},
    title = "Jeu de donn\'ees de tickets de caisse pour la d\'etection de fraude documentaire",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 4 : articles d\'ej\`a soumis ou accept\'es en conf\'erence internationale",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "140-147",
    note = "",
    abstract = "L'utilisation g\'en\'eralis\'ee de documents num\'eriques non s\'ecuris\'es par les entreprises et les administrations comme pi\`eces justificatives les rend vuln\'erables \`a la falsification. En outre, les logiciels de retouche d'images et les possibilit\'es qu'ils offrent compliquent les t\^aches de la d\'etection de fraude d'images num\'eriques. N\'eanmoins, la recherche dans ce domaine se heurte au manque de donn\'ees r\'ealistes accessibles au public. Dans cet article, nous proposons un nouveau jeu de donn\'ees pour la d\'etection des faux tickets contenant 988 images num\'eris\'ees de tickets et leurs transcriptions, provenant du jeu de donn\'ees SROIE (scanned receipts OCR and information extraction). 163 images et leurs transcriptions ont subi des modifications frauduleuses r\'ealistes et ont \'et\'e annot\'ees. Nous d\'ecrivons en d\'etail le jeu de donn\'ees, les falsifications et leurs annotations et fournissons deux baselines (bas\'ees sur l'image et le texte) sur la t\^ache de d\'etection de la fraude.",
    keywords = "Fraude documentaire, jeu de donn\'ees, d\'etection de fraude",
    url = "461873.pdf"
}
